台灣豬腸工廠涉違法提煉抗凝血劑 只售往支那

屏東頭前溪崁頂仔溝渠今天上午被民眾拍到詭異紅色汙水排出，屏東環保局立即展開查緝行動，今天下午找到位於前進里的一處工廠，以合法洗豬腸加工廠掩護非法，竟在未申請的工廠裡提煉抗凝血劑，業者自稱，沒有賣台灣，是以小三通方式賣到大陸。屏東警方已經擴大偵訊。

屏東前進里這家偉琪實業，是以清洗豬腸為主業，民國78年登記，是合法的食品加工廠，但卻以合法掩護非法，環保局發現，工廠後方有一處約30坪大小的工廠，沒有經過申請，是非法工廠。
環保局今天上午接獲民眾投訴後，展開追查行動，溝渠向上追查，懷疑就是該工廠排出，接著發現，工廠內有一條約200公尺長的路底管線，經常發現就是排出紅色汙水的工廠，已經違法《水汙法》開罰3萬元以上、300萬元以下罰鍰。

環保局長魯台營表示，該非法工廠的再製造的是利用豬腸內的黏膜提煉肝素、抗凝血劑的原料，因此通知衛生局查緝。該工廠的許姓負責人(60歲)表示，每一公斤賣2萬元，約做5年多，利用小三通的方式銷往大陸，沒有賣給台灣。但環保局要求許提出通路，卻一問三不知，已經觸及《藥事法》，屏東警方擴大偵辦中。（李卉婷／屏東報導）

政府應該鼓勵佢

反攻大陸好波